官媒瘋傳「拒拖黑手」扯習總落水 傳設計者被傳喚喝茶

《人民日報》上載「勿拖黑手」海報，網民卻發現習近平近年不斷與非洲國家領導人握手。(互聯網)

香港反送中抗爭，昨晚有21萬市民參加「香港之路」，形成全長60公里的人鏈，被視為和理非的大勝利。內地官媒卻指這活動是「激進分子撕下了偽裝的面具，露出港獨本相」，將香港推向「不歸路」，更在交媒體上傳一張「拒拖黑手」海報。可是，網民卻指海報涉及種族歧視，同時中共總書記近年不斷與「黑手」的非洲領導人不斷握手，傳海報的設計者已被傳喚「喝茶」。

中共喉舌《人民日報》在微博上傳一篇題為「人鏈『香港之路』？不歸路！」的評論，指這次仿傚30年前「波羅的海之路」的活動，「世人皆知」，認為「一小撮『港獨』分子衝到前台開始賣力表演，所謂『反修例』的『畫皮』還兜得住嗎？潛伏的『毒草』已由暗轉明，妄想裹挾全體市民滑向萬劫不復的深淵。」

評論又稱：「妄想藉『人鏈』行動摧毀香港繁榮穩定局面，陷東方之珠於水火，市民不會答應！動搖國家根本利益，觸碰『一國兩制』原則底線，中國人民不會答應。」

文章還配上一幅「勿拖黑手」的海報，海報上一隻黃皮膚的手，拖着一隻黑色的手，聲稱「不與港為伍、小心你拖嘅係黑手」。直至下午5時，已累積有1.5萬個「讚」。然而，不少網民卻稱海報涉及種族歧視，說「這很容易往種族歧視上想」，設計者被當局傳喚問話。

網民更上傳國家主席習近平近年與來自非洲領袖的照片，指習不斷地緊握「黑手」，網民稱：「堂堂官媒居然這點種族問題的意識都沒有，有點不可思議！」

中國邏輯好難去理解，睇到頭痛

push

冇邏輯可言

強國人真係慘, 無啦啦又比人拉

其實擺明係

海報的設計者得罪領導(響紅媒做好危險家

唔緊要，佢有佢飲茶，我地有我地文宣非洲

經典五毛示範

黑人最忌racist

邊個設計咁弱智
放去Twitter 俾黑人睇

天才